工程SUB-Contractor 人工報價區

畢左業幾年見好多同學仔都唔同價，想睇下其實平均市價係幾多

行頭:風喉

學歷:HD

人工:19K

年資:2年

工作內容:跟地盤進度，submission

lm

BS Final year lm

正wo 咪比d人壓 求多d人些牙

15K ok la，我個間搵大學FG都係15到16

水喉ae(非Bs engine gra)

年資：1年

人工：14.5k

工作：
Inspection 湊呀sir（日日行上十幾廿樓）
無數文件野（出report，工人入閘，火紙，銀焊枝紀錄，.........）
數料落單到料做record
開會（比人屌）

感覺：sub仔係下把位，感覺做耐左個人都會變得下巴 所以斬纜 岩辭左工 轉行

轉左咩？

裸辭 再搵

行頭:裝修鋪冷氣佬 AE

學歷:HD

人工:15k

年資:半年

工作內容:報價 跟地盤進度，開會，畫圖，design,文件

1年做咁多重14.5K早走早著

搵食姦難

行頭：泥水油漆

年資：半年（唔係相關經驗，做第二範）

學歷：u grad

人工：22k

內容：上至前線監工派工，下至submission都要跟

利申：呢個係當初入職嘅人工

Design都做埋？做啲小型商店？

半年就22K BS佬真係賤過狗

BTW跟唔跟到呀 啲批當 油料

啲Spec好多野睇下

Sub仔都咁高
做左幾年consultant & client 先高你地少少

公司同時間走左幾個ae 人工咁都有..

入Main con啦 依家出手好誇張 有少少經驗拎個pc做都過3

Pc

你做細公司？degree做左年半都得17.5有d低喎 正常degree fg出黎做都已經有呢個價

驚自爆 唔報

幾百呎到一萬呎既鋪

師兄應該幾有料

行頭:電

學歷: Degree

人工:12.6

年資:1

工作內容:跟進度，submission, 開會，畫圖，俾builder同大佬屌

師兄做壞市啦，HD FG都多過您

收呢個價，真係連樽鹽都無埋

draftsman都唔止啦

嗚嗚嗚

行頭:扎鐵

學歷: HD civil

人工:18.5k

年資:近兩年

工作內容:跟進度，開會被人屌，夾野，上糧單，計鐵數，做record

行頭: 燈光系統設計

學歷: Degree

人工:23k

年資:半年

工作內容: 睇住班師傅做野 ， 畫圖或者同業主夾野 ， 有時同客去食飯唱淫k 公司俾錢 大致上同冗員冇分別

邊間 做咩燈 大樓外牆？定office個d？

垃圾main con報唔報得

g持

得既BSC?

垃圾main con地盤監工
年資 10個月
人工18k
學歷 top up ba（唔關事）
由開會比人屌到做埋雜工掃地開墨咩都關我事
經常ot 一個月無假放都成日發生

行頭:電

學歷:top up

人工:19.5K

年資:1年

工作內容:跟地盤進度，submission

應該講緊Project coordinator?

邊間 求介紹

行頭: 冷氣+風喉

學歷: degree

人工: 36k

年資: 6年

工作內容: 乜撚都要做，爭在唔駛托風喉

計埋bonus果啲

唔計，計埋差唔多50萬1年

考左牌？

sub仔冇around 10年經驗撚考到牌咩

吹水真係有50萬一年

50萬1年工程黎講唔算好多la

全部BS

行頭:電

學歷: IVE

人工:28k

年資:4.5

工作內容:跟進度，搞安全，submission, 開會，畫圖，服侍埋閪判頭

駛唔駛畫埋龜？

巴打太強了

拜下先

都係買唔到樓

裝修消防ae

年資 1年多d(intern到依家）

人工 15k (過完probation到依家）

學歷 HD (老細供緊我讀top up)

工作
Design, submission, 夾野, 開會
一時時自己一丁友係site
大佬落下黎夾下野開會咁

巴打做兩三年比到首期啦 巴打考到牌未

sub仔冇10年經驗以上邊會考到牌

1年唔夠，加7000，吹水死全家

留名學野

唔考牌都3x 依行係咁

睇運多，但有幾個同學都3x k，都係sub仔

其實想做sub-con而d位職位應該搵咩title
坐office畫圖真係好悶
可惜自己又唔係讀building

行頭:電

學歷: HD

人工:16.3k

年資:近兩年

工作內容:跟進度，做下文件，同呀sir驗收

十仔仲好搵過我做MC

行頭:安全

學歷IP

人工:45K

年資:3年半

工作內容:揾位訓教飲茶, 開會就大大聲屌判頭

行頭: fit out + a&a

學歷:degree

人工:45k

年資: 8年

工作內容: 落標

我前幾年好多，依家唔多
同學都係冷氣仔

安樂死

巴打果間好唔好

Sub con Bs賤過狗

利申sub con bs

唔通冷氣仔最發

次次都話安樂死

有冇做到仆街?

Ea ae te

想問下一單 普通 單幢式 新建 住宅，lump sum 大約幾多？

人工普普通通，勝在唔洗ot

8年jer到未？

得14.5k
今日做錯野
聽日又俾人屌屎忽

行頭: fit out

學歷:degree

人工:48k

年資: 7 年

工作內容: 成個地盤，清泥頭都關我事

fit out係咪姐係德基 理程個d？

行頭: Foundation

學歷:degree

人工:58k

年資: 5

工作內容: 貨櫃守護神

聽日牛定熊

工程係咁架啦 做到咁上下經驗就卡住30K左右
有牌果堆先上到70-80K (好似係)
利申: 睇到d人既人工而推斷出黎

Consultant 睇到巴打們啲人工真係

好差咩 報黎睇下

想八掛下
啲收貨嘅re幾錢一個月

有無兩個月bonus

30k都算搵得多

行頭: BS Consultant

學歷: Asso

人工: 18k

年資: fg

工作內容: 比人掉嚟掉去落盤睇T&C 上個月去完上海 依家人在新加坡

應該仲頂到

牛啦

睇完個post發現自己underpaid

行頭：sub仔

學歷：8大degree

人工：16k

年資：1年

內容：pc

行頭: Lift

學歷:degree

人工:15.5k

年資: fg

工作內容: 開會比人屌，落地盤

係lift 真係低d定我做爛市

準時收工都唔算

好多高人工都晚晚免費ot

計番差不多

二年經驗 半MAIN CON AQS 得果15000 係咪走得..?

岩岩個年冇乜job得1.5
但之前都係2
想搵工？我公司請人喎

有無巴打做過byme 呢間

狗都唔屌啦 15k
5days？
咩學歷

但我都係晚晚ot

sub 仔 電
做左差唔多 3 年（學徒）
15.5 x 13
想死

梗有，落標最仆街係落足預夠價就唔會中
要中標就要有技巧漏野

好有挑戰性

幫公司中左單標好有滿足感

笑撚死，over23k 無degree就唔好學人吹水，人地degree 兩三年先上到2頭渣

未，普通位咋

係，但fitout無一間係好做，間間都咁閪

你on9?
main con好快2字頭，你唔知就真係收下皮先

以前做fitout 閪撚到震
人工：14.5k
5.5days，無限ot
工作內容：所有文件嘢，進度，服侍自己啲判頭，上料，總之乜撚都關你事
工又冇得收，星期日又要返，又冇水補，垃圾工

即刻搵工走
唔好再拖了
做contractor冇可能得呢個價

你老母做咗2年，哂撚咗我青春

新入行做緊main con trainee
人工：15k
學歷：無關 degree
內容： pc
撚緊轉唔轉十仔R高啲人工好

利申：缺錢

咪撚做sub仔，狗嚟

點解咁多contractor得個14,15k架
咪鬼做爛市啦

要搵錢做foundation,朝7晚11，一星期返6.5日。

FG係咁

想轉行多d 見d大佬做到四五十歲都要捱又成日比人屌

唔怪得之前見親d sub仔工我開18k都比人壓到15,16k

想問邊間main con出得15k

原來班sub仔人工咁低 我要對佢地好啲先得

其實sub con係現實中做唔做得過？
我自己做過兩個幾月sub con，但係workload大，成日ot又無補水，加上d野做完又成日要改，做到好無方向好無成功感
利申:HD， 已經無做，但睇到各位巴打有兩至三萬個月有d羨慕

唔係，但識人fg 依間15k

錯唔緊要，至緊要識搵野頼

行頭:Facade

學歷: HD

人工:17K

年資:大半年

工作內容:做submission, 覆下&出下memo, 跟少量物料, 間唔中帶下呀sir 同做雜工去搬抬抬

唔好羨慕人地搵幾多only,應該諗下人哋付出左咩野代價，而你又肯5肯先

但係迅達保證有年薪15%bonus wo

講搵錢一定係做contractor

行頭: 地盤雜工

學歷: 博士

人工: 14k

年資 : 1年

工作: 乜鳩都做

Main Contractor主要做A&A

其實我係咪underpaid 左

行頭: 電燈仔
學歷:HD(差一年有degree)
人工:21k
年資: 就快4年
工作內容: 同普通sub仔一樣，俾業主屌、俾大判屌、俾判頭屌 每日返工帶KY 就得

1年經驗可以做SE?
5俾人屌死都俾人玩死啦

LM

其實做sub仔係咪日一定要日日都比人鬧

都驚㗎⋯⋯但⋯好彩對頭人都係傾到計嘅人⋯唔係嗰啲係又鬧唔係又鬧嘅人⋯

1.5都好正 a&a係咩

行頭:板模

學歷: F.7

人工:40K

年資:3.5年

工作內容:跟地盤進度，submission, 開會，QS,上廠夾野,搵3沙,改圖,設計,仲有好撚多,講唔晒,其實係打雜

Ive仔無知一問 讀緊building hd year1
畢業出去做main con ae一個月大約幾多左右

SE Site Eng?

Alteration and Addition Works
你真係好fresh下喎

Sub仔Qs 唔洗落地盤
做左2年20k
番工成日做哂d野冇野做
日日上連登YouTube睇股票

最fresh果批 請指教

巴打咩科出身

行頭：吊船
學歷：垃圾hd
人工：17k + 花紅
年資：1年
工作：submission，報標，報價，睇進度，開會比builder屌

其實有無consultant 既巴打分享下
係咪真係無限ot
我聽過有人話準時收工

比人屌比人屌

QS

隔日

Job nature 完全唔同wor

自稱02最強既厹

原來qs搵咁多

學就幾多野學既，但係學到幾叻都好都無咩牌考 我見好多紅褲仔都變哂判頭，因為無乜人識做，同埋做臨時既其實幾好執

調左落Site做supervision年半..
都當有少少site experience掛..

我本身grad e都20k以上啦

都跟得到嘅 但初頭接觸油漆真係好難分佢髹咗啲乜鳩出嚟
不過趕起貨嗰陣連踩三個禮拜無休息過

巴打係Degree? 想問點解唔知consultant

Top-up BSE今年grad
完全唔知向咩方向行

degree 無hon畢業係咪可以轉行
Grad E又唔係
仲衰過i大出黎
依家仲未揾到工

當你發現努力做幾年。原來做地盤既巴打一年出14-15月糧，人工高你20-30%，你就會開始心灰

實有班人話考牌咪得，但係係我角度，考牌付出係未知既回報，做左四年，人地一句話你唔達標你就前功盡廢。做地盤就算做site mon 完場拎OP /出completion cert 果日就證明你真係做到野，係過程中老母比較忙碌。

邊間

安全驚唔驚比人笠你麻包袋？

落過單2億幾。真係好多野學

巴打果間大型main con?

但係真係會俾人屌到灰
做左四個月開始要湊呀sir
但係好多野唔識
真係俾人屌到灰

學到野冇問題
做consultant 比起湊呀sir 更大挫敗感

巴打你呢個漏野技巧最值錢, 我唔知要幾耐先學到

行頭: Fitting out

學歷: Civil Diploma

人工: 23K

年資: 2.7年

工作內容:跟地盤進度，submission, 訂物料, 開會, 夾判頭

可唔可以講多d 想知入面有咩做
巴打係civil/e&m

做緊判頭工(電)
盛X對落個一浸，
做開師父野，落手做，
喉，西，槽，蛇，panel，Pitc，T&C，樣樣都識
畫圖，夾野，上單，交貨，度數又識
讀緊IVE EE HD
讀完老細簽B
想問有咩出路。。。
小弟一入行就做師父野，出面世界咩環境真係唔知

sub con真係hd價=degree價
都唔知點解要讀degree

BONUS 如何？

其實做main好定sub好 講錢途既話

我都落過單標2億幾, 甚至更多, 有滿足感架........
但人工就唔算好好.......我覺得, 同事好補數......

行頭: 窗
學歷:HD
人工:21k
年資: 就快3年
工作內容：畫圖之外run project

巴打邊間 請唔請𡃁仔

行頭：冷氣（對下仲有有風 水 電 判頭）

學歷：HD(讀緊pt degree)

人工：18k

年資：2年鬆

頂到ee hd完
做乜都得啦

fg搵唔到工

同問 有冇高人指點下？

p&d
top up
19k
2年

屌佢老母畫圖畫撚到傻，一個人跟一個盤，a&a野又多阻濟
停水又話唔得，又要換pipe，用條鳩諗都知無可能啦
又話驚嘈，淨係可以做朝早8-10，咁撚樣做十年都起唔柒到貨啦
冷氣佬收錢畫csd，屌佢老母夠膽死就咁將風火水電幾張疊埋就交，睇條撚呀
仲要夾完csd，cbwd唔撚跟圖做，鬥快做完就算撚數，咁夾黎托柒咩
九萬幾個section要cut，但只可以夜晚自己ot畫，日頭做inspection，判頭又求其，bsi又執得嚴，點撚樣做
老細就成撚日追vo，判頭拆野前又唔撚講，無事前相又比人屌
比大判追期又比人屌
bs co都唔撚識野，乜鳩都問問問，pc就個撚個禮拜追progress report，又要對數出糧
日日做十幾個鐘，又無補水
全部都痴撚線戇撚鳩

利申係以前，宜家做specialist contractor，人工一樣，日日準時五點半收工翻屋企打機

中型

都咁好搵

BS 真係地底泥
明明複雜起上黎可以好難搞

聯X

唔驚, 行過當見唔到, 得閒同判頭番大陸唱K飲酒一定唔會比下家搞.

月尾又開開心心有糧出

介唔介意講邊間u咩科

fresh grad hd仔考到ws2都兩皮啦

中型 MAIN CON
FOREMAN仔 主要做A&A野
2萬零
都係湊下阿SIR, 跟進度, 夾判頭, "睇"安全
坦白講得中5學歷, 但自問英文算係幾唔錯

Degree兩三年先上到2頭？
咩degree先？

好多垃圾科文圖都唔睇
日日攤大手板咁問你嗰度點做點夾
屌佢老母請你返嚟托柒咩
淨係識做巡邏，報工數

IVE HD ME
1年半經驗
22K 起樓 睇進度

唔夠分駁入大學個班垃圾ive仔全部都做哂ws/to

利申：gpa就2都唔過

追哂post覺得自己完全underpaid

今時今日咁易入到咩

有冇apply19政府呀 入政府做個19ws可能仲易

利申：前年入左

行頭: fs

學歷: HD

人工: 15k x 14

5.5days 長短周

年資 : 半年

工作: submission，畫圖，去地盤睇下進度

想問大家做幾耐會開始暗示下加人工？又或者有咩技巧

行頭： 冷氣 風喉
學歷： master
人工：27K
年資：3年半
工作內容： 做圖 submission 開會 行地盤

5.5days，有車錢claim(claim 足26日落site有1.5k)、$200電話、一個月花紅、7 days AL(屌，請假溫書都唔撚夠)

同問，點入行？有冇介紹？

夠分都唔係咁易入到。。。

利申: 垃圾ive仔 gpa3.5up

巴打可唔可以留tg，有嘢想問你

走得

睇到呢行真係好奇怪

讀大學 仲要讀得OK個啲大部分比人呃去consultant做

明明又辛苦 人工又少

反而啲HD畢業 做下sub仔 做下地盤 3年輕鬆30K
consultant要做六七年考到牌先有

Degree fg AT_L 話請做BMS technician 人工15k 大家覺得有冇伏 定係去做AE算 唔識揀大家幫幫手

Main con BSC 38k

咩degree先

EE Top up

如果我做tech有無機會升返上去 定係一世都係咁

係香港地做consultant 先咁陰公姐

ive到top up都係 tech grade

學到野掛, 同感覺上望空間大d, 我做緊sub 仔都想試下轉mc 或者consultant, 不過都知以我人工再加幾k, 以我經驗同學歷應該都好難有得in, 但反正唔趕住轉工, 見請就照send., 冇得in都冇損失

做差唔多野
巴打幾多歲?

啱啱先開始搵 依份人地介紹所以唔識揀

畢左業未

今年暑假畢業 但其實5月已經可以開始做野

行頭: ELV

學歷:HD

人工:26k

年資: 6年

工作內容: 畫圖 開會 做submission 上單 出報價 出標 開頭落手落腳都試過

巴打讀大電有咩好路數

諗住考咩牌

打算考MWCS AS

巴打有無跳過槽？

幾月糧

同感覺上望空間大d<<< 呢句真係呃唔少人
100個人入consultant最後上到director既有幾多？
如果最後只係做到一個普通有牌既engine仔 就真係比做SUB仔同地盤既人屌打

巴打做緊咩

Lm學野

我識果個. 做左15年都只係Senior Eng.

行頭:冷貨，鋼結構，外牆，防火板

學歷:中7，而家讀緊hd

人工:22K

年資:4年

工作內容:跟地盤進度，submission,基本design，出order，開會

見到啲人話仲有人做sub仔真係好笑，返1030，放5-7，基本上安排好哂啲野去邊都無人理，15個月糧未計其他油水。公司有車揸。食飯開公數。

做maincon時薪除返開都唔知有冇我一半

啲人話sub con比人屌。根本睇你點做。做得好果啲maincon掉返轉求你做野

工程好多你控制唔到 好多死貓做sub就要硬食 預左比人屌。
做地盤屌下屌下就起貨。

做mc一樣有人屌, 就算consultant 都會俾業主屌, 做業主野概佢公司入面概老細又會屌佢, 做工程真係屌下屌下又起貨

poly，邊科唔講la，介意

未夠經驗，諗都唔敢諗

三萬幾 好多咩？

想問下各位開夜有冇補水
定係最多補返日假

其實新入呢行。
完全唔知價錢⋯⋯人工高過舊嗰份就算⋯⋯
所以，都冇乜點考慮個Title⋯⋯

我係冇牌⋯⋯不過諗住考。
依家要儲經驗先⋯⋯

最常發生結果係你2樣都唔好諗

OK THANKS.

9 fing fing 22k

Consultant 學到野
你腦細得鳩閒理你
頭幾年咪狂畫圖
畫得多咪塞你落地盤被人屌
同時handle 幾單
幾單野一齊chur 鳩你
香港做工程係地底泥
顧問個班尤甚

唔係⋯⋯
唔可以講得太多⋯⋯因為太少人做呢part。驚自爆⋯⋯

係咪senior engineer阿？

有呀 唔跳唔肥

間間fitout都係咁 係某間唔出名fitout做過 見識過間公司有幾閪

我都係poly，驚出到嚟會乞食

有樣野想請教

唔同行頭可唔可以跳黎跳去？姐係做緊低v可唔可以跳去做電 做電跳去做冷氣咁

轉field

冇話得唔得 都係睇你識唔識人 吹唔吹得
之後有個同事做左10幾年低v都可以轉做main con

係Senior Eng。不過唔係做Site。

落Site係因為其他事先落。平時係office執Submission。

師兄你讀個master係邊個field

三十中

行頭: 電
學歷: degree
年資: 年半
人工:21k

巴打請唔請人 黎緊下個月入紙註冊

邊間公司

咁正

consultant SE其實都係得四五皮
地盤做5年已經有呢個數

點其實呢d入行？

有咩SUB 仔做3年SITE 就可以過30K
講黎聽下

白紙入行無學歴真係得萬零，去讀個T1搵間sub con做住先。做一兩年拎啲經驗再跳就通常萬到尾過20

食死貓一定會。睇你點樣化左去。好多時都係搵個人認頭。今次幫佢食。下次佢咪幫返你(通常我係)。亦遇過有啲要食到盡

asd>bd>顧問>mc>sc>3沙。層層都係咁嫁啦
除左業主。有邊層唔洗比人屌?

我唔知其他巴打點睇⋯ 我覺得已經好好啦。
之前喺嗰行，就算做到下面有班下屬，但人工都係得25K。

所以依家都覺得算喺咁。

請唔請人

求介紹

T1唔係要5年經驗咩 上網見到

有乜咁強，6年經驗35k好正常啦應該？

行頭： 水
學歷： hd fg
人工：13k （試用期）完左好似17k
年資：2個月
工作內容： 做圖 開會 行地盤 跟進度 比人屌

5年有鬼

咪係...

有冇人知jec個ac 大約會問咩題目

回錯post

common facter係俾人屌
好撚辛酸
利申 15k 打理

如果五年考到牌再三年又邊個高人工

唔知 未入行 main正常幾耐考到牌

普通位都有45k

你一定係做到仆街

都唔係，準時六點收工

有冇builder清行咩路睇下有個引咁

最近先請左幾個幫手跟野，睇下佢地幫唔幫到手先

師兄做qs? 就咁睇都覺得你好忙, 40k 算抵請

唔止qs,基本上乜7都要做，上到開會，計糧上糧，陪老細經理食飯應酬，下至行埋地盤睇進度，訂料，返大陸睇廠，不過最近都算做起左，開左條team請左幾個幫手，希望會好d

巴打推介下，細佬有興趣

一般畢業10年經驗先上SE

SE都係四五皮左右

做Client bs有咩前景？

岩岩有條友打黎話頂唔順辭左職
所以有與趣既巴打可以SD CV比我
職位係做地盤打理,有經驗或者做過相關工作既優先
我公司主要係做鐵模板
大多數都係幫政府起公屋居屋
人工就要視乎你既經驗同能力
講明先,份工真係辛苦既,都比較大壓力,同要成日同人夾野,內向同唔捱得既就唔好搞啦,但相對既係,你有能力既話,人工會反應出黎

睇到依度仲真係有心想做既就SD CV 比我
EMAIL:hkgsummerdream@gmail.com

行頭： 太細唔想自爆， 香港有規模十間都冇

人工： 16k, 上年差唔多出左15個月糧

工時： 番足六日， 但有時hea 99， 多數落地盤，有時又要番office學畫圖

年資： 1年多

感覺跟嘅大佬好勁，開會屌番人轉頭， 同main con 夾野人地會問番你意見點做好

做得幾開心，搵嘅錢比工時好合理

老闆話我再做得好啲，下年加2k

有冇人係冇相關學歷入行？

蚊型consultant

人事複雜
人工Fg 高 之後加幅就睇能力
Technical 野會差過consultant sub 仔
當然有好多勁人 不過大部分都係考左牌先入黎做
最好做一定係政府

10先4 5皮

可以四圍去 我好想做

巴打果間 1.5個月糧? 係咪請人 介紹下

over23有幾多阿 識大把人渣住hd都over 30喇

計埋bonus allowance有都唔奇

degree fg做電，17k 學唔到野
想死

想問下巴打們
依家做緊Main Con 人工得18k（有1.5花紅）

新工offer 24k （不定量花紅）的Sup Con工做唔做得過呢？

未做過Sup仔

利申：4年經驗 Main Con

呢個真，我都HD 十仔
朝十晚六

22K AE (3年幾exp)其中三年做mc學徒

不過講真，搵得15k後下仲小過我個陣做mc學徒

Degree都咁小，證明你老闆都覺得你無乜用

四年MC都得18？
邊間？

強國建築

點會得18 咩科

係醫院見識過強國建築

除非高過市價10k，否則不會考慮，
好多剩係識屌，用把口做工程

係咪二奶仔

TOP UP BSE?
即係speed?

想問下其實subcon master有冇咁大用途
做緊電但讀既degree唔關電事

Ive Building Studies HD

兒童醫院？你唔通係瑞安做

Sup仔係唔係做唔過？我個offer係PC位

我有個舊大佬講過，BS你無牌，姐係無刀劍上枱同人砌，master其實用途只係低潮個陣多個保障

大家見工都係28k 八年經驗
你master人地HD ，咁你優勢咪大囉

而家阿豬阿狗都請，個master多9餘啦

14個月糧 不過非保證
有興趣 tg我

話唔定我係你同事呢。
差6K，俾我一定走！

係新公司R多間做下，扔CV岀去搵30k 都可以搏，

你係中國佬想18升上30?
你係咪契仔先？

契弟就真，一年加幾百人工，強國佬做多3年都過唔到2萬人工

未做過sup仔同新工怕適應唔到，不過都會試試

Thanks 巴打

行頭：foundation
學曆：master
人工：最低工資
年資：3年
內容：行行企企，食飯兩味（半個太子）

Sup乜撚野仔
Sub仔就Sub仔啦屌

4年mc 都24.....

支那建築不嬲講關係
分派系,跟邊個阿公

其實我都覺得可以叫高d 😂

不過而家有幾間mc 都岀唔到高價，
一係就岀到高一高，做到你hihi (X興個d呢)

巴打令我唸起一個專捉人文件有無寫漏個S 既 Bs manager

讀大電做咩好

Clp hkelectric emsd mtr好似六合彩咁難入

遇過間qs consultant 寫篇長文出晒email比全世界，屌鳩間mc 串漏個s，有無咁撚得閒

我都係 屌佢老味捉我有無加s

冇乜用 但我原本個 degree 唔係Bs ，俾自己轉返field. 不過講真 讀書教你technical 但做sub con，technical 之係其中一個小部分囉

師兄做 chiller 定分體機？

有撚計咩？有啲on9 HR 一睇你張 cv 就搵野壓你價 你讀degree 都係為塞住啲死人HR把口

大Main Con Qs做緊 睇到好多人工報價單 Sub仔D老細食水好深

未做過chiller 唔好叫自己做過冷氣

有得揀架咩？ 家陣住宅多到咁

chiller掂過少少，主要分體機

其實我真係唔算做過

呢句真。

做緊消防

14k 5.5日 咩褔利都冇

岩岩 ive hd畢業

畫圖，出report，報價 間唔中落去搬滅火筒

人工係咪低過市價好多

4年 qs 有牌
33k

我諗睇公司nature
公司接開商廈都會有chiller

幕牆sub 5days 16.5k 十三個月糧加花紅
Hd 大半年經驗
為讀書考牌 辭了工 ，轉去大判做apc 16.5k

我都係消防 starting都係14k
做了1年後17k

電燈仔
Degree Rew C0
8年經驗
人工31.5K
15個月糧
都係乜q 都要做

想知係咪underpaid?

Bs grad?

唔係bs grad 都underpaid la

我得 t1 三年上到 27k

me grad

冇褔利 真係好難頂 公司又遠

當佢1年加1000 都要幾年先上到你個價

其實風火水電邊範最乞食?

問邊樣最賺錢仲好喎 巴打

錯一粒字意思可以差天共地
自己7左仲死唔認錯
抵你做地盤9咁低等

好撚羨慕

梗係消防仔啦

你應該連同老細要求加人工既膽都無..

點解
太易做?

我有膽量，但唔知應該咩時候，半年？一年？
我依家15k 消防仔 做左半年

係公司最需要你既時候

你要令自己成為公司覺得重要既人
公司無左你就唔得果種
當然你話入去幾個月、半年就一定會難d
但愈做得耐愈學得多野，公司愈派得多野比你做，你就會愈黎愈重要

總無可能個個人既人工都一樣
Btw 你HD / degree?

Hd

行頭 main con 地基
學歷 civil hd
年資 半年
人工 14.5k 5.5days
內容 搞安全 做雜工 執頭執尾

4年經驗mc qs degree 27k
睇完樓上覺得underpaid

想請教各位轉行問題
本身讀室內設計HD畢業，做左兩年設計後第三年即係而家係大型裝修公司做畫圖仔得15.7k, 如果想轉去做工程應該做咩位有機會請同前景 好少少？

對啊
我地公司過試用就會加，點知做10個月都未加
之後我走咗去同上司講

要識為自己爭取，但爭取既同時要諗下自己有咩理由值得公司加人工

之後炒左你

站係公司立場，點解要留住無價值又反骨既員工？

咁公司規矩過試用後，會加
咁梗係同上司講
落地盤得14，又唔係白紙，接受唔到

最終有加啦

牆sub 求介紹？

自己申請，近西

有冇sub 仔請人？
利申： BS

呢d pc大約幾錢人工

［member]apc 16k. SPC ~30000頭 ［/member]

sub 仔最大個幾間係唔係都係伏？

[member]我都唔太知價，話唔定佢比人壓左價
巴打有冇料交流下

渣甸豐盛安樂都有請緊啦

有介紹嗎

你有無tg?

有

我就係甘

中7畢業 之前做過測量 墨斗(太危險爬d唔合標準GE棚架 覺得唔係好對路)
然後係勞工處搵左間sup仔做A4
得13000蚊 5.5days 7日年假 做左16個月乜7都無得加
又無bonus 心灰意冷唔7做野 博炒
最後終於願望成真 炒左我(炒之前一個月左右加左2000蚊人工 照樣人工照拿態度依舊)

好彩係度識左個main con senior foreman
轉左黎同一個地盤做A4 18000蚊 5～6日長短週 12日年假 依家好好多

個人覺得main con點都好過sup仔

起碼轉工人地都識你之前做果間main con
sup仔無人識
利申: 依家讀緊T1 就讀完 打算讀埋T3

Add me

啊哥做幕牆
37k 其實係PC定PM?
做左4年左右

有冇design過風喉 抽氣果啲先
chiller容咩易

風喉冇chiller咁複雜la

有冇information交流下 我有計water flow

冇la
chiller識閪咩我

我有chiller果啲 想要計風

自己睇cibse b2 la

巴打想學計air flow

yes 有冇料

行頭:裝修細行頭,廢事自爆
學歷:Asso
人工:16k 5days
年資:2年
工作內容C仔

E20喇

你之前讀咩架

E20計到Fan static pressure架咩？

唔係話計air flow rate 咩？

西？

比你知我係邊個又有咩所謂
等佢call我有房
唔啱價都打算走
行頭窄就唔講喇
，
試用期10K
畫下圖，落西，汁下手尾同去代開閪會
，
唔睇都唔知真係可以差咁遠
雖然係hea
但係我都想要好啲既待遇
，
有冇ching有工請緊人？

😳😳😳😳

劉明 計static pressure有咩ref

E20 計 cooling load 呀嘛

cibse b2 或者 ASHRAE fundamental chapter 21

睇哂佢

屌 咁多人都係醫院 邊間sup先

行頭: project coordinator

學歷: Master

人工:$40k AUD a year

年資:4個月

工作內容: estimating, 出 shop drawings, 跟進度, 同客人溝通, 比人屌

Facade , internal 都有 design 為主 但係最九係要砌scenarios

有冇返5day Sub 仔介紹 做左兩年都仲係14k

sub狗

做緊LV /HV 野 ?

邊行先？宜家最低都18啦

main con CM
7年經驗
計晒津貼底薪ot 每月約80k-90k

水池

poolmate?

我以前都撞過，個老細個樣好惡

有冇sub仔要fg
三大mech

巴打好似hku

想做HV 野, 點樣由LV 轉HV ?

巴打姓張

巴打應該係姓江，係屯門讀書

下，友善呀伯bo😂

我識唔識你

你咁熟既？唔通你係個間個個肥肥地4眼仔

5day sub仔極少有

如果有張topup mechan degree
可以搵咩公司做

有無巴打做過

hd gard 打算做一兩年野先再讀top up degree 有冇builder巴絲可以指點前路 例如main con ae市價幾多? 要上sup agent 平均幾多年?

做左1年，肥肥地4眼仔Samuel?

唔係呀，好似d字頭，唔記得左

ELV PC仔
18K，2年經驗
5.5D長短，無double pay，Bonus好似有幾千
職責：報Tender,落site夾野（暫時少機會）
我是0

有無bulder巴打分享下

巴打有無charter?

無，靠經驗及以往工作打好人事關係

巴打做eng定enm
有無轉過公司？
你撈得好掂

FG無offer LM

一年你玩我咩

行頭:畫圖仔

學歷:HD都無

人工:22K

年資:3年

工作內容:畫野，追圖。夾野。捉eng錯處。畀建議則師。出tender

PE，唔算高，有幾個同學都差唔多價，有d 過埋40k

竟然冇人講間豐盛集團旗下三間伏野

細公司？

上到SUB AGENT都比人玩撚死啦.

係咪sub con post問錯main con野 不如你話一年上cm

自己做老細. 0 EXP 做DIRECTOR

學到野了

fg唔係多數AE/E行先

行頭：電燈
學歷：hd

人工：12.5

年資：fg

內容：晝圖

Civil底

同安樂一樣咁辛苦
但係人工低人好多

有冇巴打有介紹電sub仔
我3年經驗
識畫圖 夾野 排csd cbwd 落西做野工序 一般T&C

而家間閪野得23k 做到冇癮

3年呢個價都幾合理啦

電sub仔全部閪過風火水，同你做既野差唔多得16k

我一時時
搞得掂個地盤，你日日唔返工都冇人理
搞唔掂個地盤，你日日返工都俾人問候

比咩人問候?

X2

地盤d人，自己大佬

所以搞得掂就ok, 冇人理人O唔OT

有無巴打有十仔介紹

仲要管埋錢

就咁識畫圖都20k la

包唔包花紅雙糧?

得花紅1個月
未包

巴打邊間...
上年搵左間觀塘附近去見
3年civil exp.我開22k都唔請 (雖然果陣唔諗住做呢類)
但睇巴打你先知人工都唔錯

個價都合理啦
公司有幾閪？

人工同工作量唔成正比

有冇巴打做過Titan foundation 有冇咩comments?

22k 得3年經驗 太多了吧

勁多OT？
冇得準時走?
有冇要打卡捉遲到？

要打卡捉遲到
冇補水OT到9點
星期六日長期要返

我已經係減左人工轉
我雖然係site work
但我星期6可以唔洗返
in呢間野要返長短

HD 未夠3年有38K
求介紹

Civil?

Civil hd
Sub 仔 3年 $35000

景福/定安同埋？？

講真？

呃你做乜

咁好搵，隔離工程post 用z巴叫生叫死

用生命換錢 好多野都一腳踢 如果做其他行業可能無咁辛苦又搵到差唔多人工

可以講係邊間嗎，仲有2個月就失業了

唔開名喇 公司好多人上連登

巴打 一齊取暖

好呀，黎緊等路政出To 或者 ws2
路好同我爭
i大civil degree grad

ws2 唔洗工作經驗？
垃圾u civil degree grad

thei?

唔係 身邊個個都有ge offer 我就睇ae

I know that feel

明明gpa仲要係班fd 中上的位置

乜咁慘呀，我有13.9

遠東

物管工程，好似好比人睇唔起一

Far East is not a consulting firm ?

係同名 遠東係做保養的

no

pm

NAP?

行頭:環保撚 consultant

學歷:HD top up degree

人工:42k

年資:12年

工作內容: 做assessment

做過3間公司, 除非趕入則, 如果唔係無人阻到你準時走

1個

中機出晒名
同事廢 個盤閪

Consult 跳落去 19k -> 25k
1.5 yr exp 要供車供樓 冇撚計

講真長短一個月返小2日計返您人工都扣2000

加埋勞工假同銀行假分別

跳落去mc?

入面有條女幾正

落去做ae?

BSE HD fresh grad 有冇邊間mc會請

請唔請fg

Btw, 環保主要係做咩? 有考牌嗎?
前景如何?

12年wo...
開頭我都覺得好似幾高...
再望下個年資

環保冇其他咁辛苦掛
利申 尻up

其實判頭就是但啦 大家麵係睇錢份上

上年fg做sub狗，完job比人炒撚左

hd or degree

degree

邊個major? 搵唔到mc?

電燈仔

contract based咁仆街

有得揀唔好揀sub狗

無job咩

唔自爆，但公司唔細，有scheme行

行頭: fitting-out , FF & E

學歷:Interior design dip

人工:21K ， 13.5 個月糧

年資:5年

PC 仔一名 出圖上廠夾師傅執維修

5 天工作準時收工 ， 5 年裡面要通頂做野一隻手數得晒，開夜做維修例外。

近排有個鬼婆 Project Director 請 APM 同 PC

做過TO, sub-con, main con 5 yrs exp. 見PC大唔大機會

Wsp 係sub 仔？

有無比公司斷scheme？
有的真係要開名

個post 居然咁貼地

我冇行

唔係好信會炒FG

最尾果個其實咩黎

Mechan eng 行情點

有無扎鐵佬/subcon需要搵人做拆鐵表(BBS)

senior site supvervisor/pc/apm?

啊哥之前間公司 張卡片係寫PC 但中文名係項目主任

物管

13.5k

ive bse hd

年資一年

SUB CON 做天花 間隔 掛板
IVE Building Studies HD
16k
年資一年
好想好想走 呢刻想跳樓..

終於有人講呢行

轉去做SITE SUPER, 話自己識小小,知個流程運作, 但話有好多野都唔識, 但有心, 唔怕大塵唔怕熱唔怕辛苦, 希望貴公司比個機會

利申 : 之前做左2年DESIGN 轉左去做工程

做緊consultant想走

2年裝修, 2年幕牆經驗, 得BA HIGH-DIP
而家做緊ONSITE PC, 23K + 2K allowance
27歲算唔算低

WSP MEP?

N年前我都係做室內設計，我以為沙士年問題⋯⋯人工低到只夠開飯。買多本參考書的能力都無⋯之後轉左做工程畫圖

上年building hd fg 入左間十仔 做鋪路既 話就話科文 大熱天時磨地油油打炮落料樣樣做齊 做哂師傅野 反而就無正常科文既野做 但得13.5k 係得早放工呢樣好 講緊係多數4點前走人
我係咪比人搵笨
想轉第間十仔 有無路數

讀建築入大判啦，20K都有啦您做左1年

即走

點睇地盤做環保？

做晒師傅野就唔係叫做科文啦
你話有時見師傅太忙,幫手搬一,兩下野就話啫

想問下assistant safety officer大約價位幾多?
佢地好似好急要人咁

日日都做師傅野 聽日講辭職算 哂時間

是，有時間去讀埋T1
好似building hd包埋T3?

搵到工咪好

公司勞保
工程保險
人壽 意外保險報價
歡迎pm /tg:

女？

做緊，但想轉

包t3

building HD fg 應該叫幾$？同大判易入？

做緊maincon 管工
人工30k 13月糧
學歷 中5 畢業
現夜晚返緊ive pthd

2年main con AF/foreman經驗，
1年subcon 打理經驗，
1年03個月地盤工人經驗（雜工，泥水，電燈）

工作：由開地盤石矢廊到睇泥水睇裝修。睇圖，岀site order 俾判頭，
帶人埋位做野，同Iow 收貨，追判頭做野，上各判頭代工糧單，幫pm揹獲，食死貓被屌老母，唔夠人就落手做埋一份，幫公司訂料，買架餐，冇限ot ，間唔中星期日開工

係 嚴格黎講係pb果邊

16k 至18k 到

請唔請人，我做

咩學歷咩經驗？我準備走人你咪黎頂我

反而想知點解四年exp做到科文

咁你認為幾多年先做到科文，識人入行一年都做左科文，同時有人做左6年都係助管

但係你仲讀緊pte都上唔到T1 係未識人？

不過做AF 輕鬆好多，唔洗揹咁多責任係身,就算有野錯左都係屌左你大佬先，又唔洗點開會

入行得11k一個人都唔識，做下做下自然會識到人

邊間Mc咁無制度 介紹下
我做緊個間無t3都唔比上科文

好多間都係咁 個經理覺得你幫到手自然諗辦法升你。
T1夠做科文，T3 加驗夠做老總

有間大公司有個AF 岀到成40 k 仲高過啲科文（中字頭 ）

pm只係睇project
公司架構上唔到就上唔到
你個到咁好請我啦

阿總擺支針姐

行頭：冷氣
Degree：澳洲Civil BEng
Exp：fg
人工：13k ot冇bo水
尊嚴：0

咁你又錯啦，有部分大公司每年經理加老總都要填份員工表現及推薦反公司總公司寫字樓來定加薪幅度俾升職機會，佢地唔寫你係可以永世都唔洗升 因為大公司人事部個啲粉皮係唔會知你乜水同唔會睇到你做野

當然，如果細公司就通常老闆放權俾經理話哂事 想升邊個就邊個

寫全A都無用 都係得5%
人工本身低 加幾多都無用
三皮比個5 就話千五 皮零有幾多

Degree 都咁低？？

5%都好正常，如果你唔係特別標青或者升職大多數人每年都係3%-7%呢個range 左右

所以人工個基數好重要

咁唔係皇親國戚個個都係由低做起架啦

做極都低

Ive be fg
16K物管

Foundation

APM

4.5k 15個月糧

冇野做就比人抄，食緊早餐

網上請人16k
我開14.5k

最後問我13k o唔okay

師兄比人壓爆bo😂

求civil工介紹
如果搵新工我應該開幾多

您有無睇過您個drgree工程學會有無承認

有起碼都17K up la

13K連HD都唔止啦

您搵左幾耐

12月開始搵 搵到3月
50幾份cv 全無回音
得cedd 比我in
結果因為冇會考成績唔收我 (讀外國高中）

Main con科文

年資3年
人工28k
學歷 dse 5科2

正常5年你點都讀完degree / top degree

咁好pay?我間main con既老科文都係得24K,不過有OT錢,平均一個月至少10k OT錢

係咪AE位？ 如果入唔到maincon 入subcon會唔會易D？ thank you 巴打

有冇巴打有電氣sub仔/三沙介紹

中七畢業sub仔ae，兩年經驗18k

其實E&M既顧問係咪真係好流
出TENDER成日無中生有 拎到手CAD圖就發覺張則根本無果個位
畫個水錶可以入同出掉轉
差唔多單單野都要幫佢重新排過哂D野
又要叫則師俾返原本屬於你系統既房同位

唔係要sub仔做乜

Tender 係用黎報價預價錢同完job對數用

有d野可能係畫多黎拿budget

有冇人做BIM

咩出冷 貨鐵器？

咩叫冷貨鐵器？

咩學歷？

宜

搵左幾耐？

原來宜家d main con咁窮

Qs做埋打理

英文咁得 應該請

APM先4.5😑

有圖？

邊度有得學畫圖？

做mc定consultant?

你係mc 做咩post?

讀Qs但工作完全無關係

好搵d?

有無電工b 牌/ c 牌 分享下咩價位?

你呢D最廢 得個9屌 有無sugguestion 有d建設性

係我人工underpaid 定我太廢
全部都好似離晒地咁

離題：
Sub仔4個月經驗16k,
轉左main con 做trainee都係16K，做左幾個月
19 degree , pt building studies
廢丁一條，有冇巴打指點下應該點行

離題
單job就完公司又冇新野中到
日日返工等炒
有冇邊間公司要人
BS

係，名唔開啦。

PM先正常返

4500 定45000 啊

Sub仔同工唔同酬大把

本身都知自己underpay, 睇完呢個post 先知underpay 得咁勁

4年經驗 仲要澳門先26k
我3年經驗 係香港做都同你差無幾

10K 津貼喎

找唔到好路數
只有做住先

澳門係咪做返中國建築 其士 之類果d

前輩點睇fit-out公司做標手既前景？考慮緊起哩方面發展

屌，讀civil做乜尻冷氣

咪撚做bs喇，死路黎
呢個post有眼你睇

講笑還講笑
Dllm, 仲繼續用呢種心態做落去
香港工程真係玩撚完
如果單project係起醫院實碌柒，唔係樣樣野都可以尻加尻改，會影響clinical workflow。

如果consultant d圖可以直接埋位的話重駛乜sub仔，你冇得撈架la wo

你幾多? 我c 牌 33K 好似 underpaid

巴打轉工有冇寫埋呢4個月經驗落cv?
做緊sub仔都係4個月經驗

你有無做過intern ? 咩工作經驗都無?
利伸 一樣澳洲成績廢 都有人請

壓力大，搶標搶得勁，落價要識技巧

正路要浸幾多年先開始接觸到落標既技巧？感覺開頭做都應該係quote價度數，落prelim哩啲高階嘢應該唔會接觸到

師兄揾左邊間?

而家出邊無哂大樓，基建，土木offer...
係得fitout..

未開始搵，想了解多啲先

上面有D話DEGREE果D
係香港讀既 定係大陸讀既 (尤其暨南華僑 )
如果係後者唔該講埋出黎
得11 2K 會唔會有D難信
大陸既話出黎都未必咁低

係咪要求高/價位低

咩字頭。。

行內出名惡做果幾間想人來見都難

想問下家陣有咩出路，好似唔係好見到條路

有冇巴聽過科正建築

想問如果唔考牌
有冇機過30k

利申 bse yr2

你諗下點R個GT/GE/ET位先再諗第時有幾錢啦清

p記
l記

你係jobsdb成日見邊間請人就係惡做

你做pat dxxxx?

定傳奇?

planin...

唔知，但成日請人，應該惡做，
好做都唔會走

唔算惡做即係通常幾點收工

咁已經完勝好多工程佬，尤其Consultant

Sub仔係唔使OT

行頭 : 電氣sub仔

學歷: degree

年資: 10yrs

人工: 40K 14 months

工作性質: 地盤+文件嘢都要做, 對下, main con, consultant, 幫辦, 師傅

其實而家啲 main con, consultant 好多都好垃圾, 咩都唔跟, 好多時係佢地求你多過屌你

有時佢地串串地撚返佢地轉頭都仲得

反而對班師傅先係難, 個個都大師, 好撚有性格, 自己個勢弱啲都震佢地唔住

依家main con就係將則師嘅資訊俾sub仔，唔撚理發生乜事，改咗啲乜

清考左牌未？10年經驗

冇喎, sub 仔考牌真係唔係一件易事
自己英文又唔好

師兄點解 ？
雖然唔算好但都叫唔差啦
定係出面d同學再高d
我都係電器sub仔冇Master仲要係BS
差唔多8年都係得33K
不過就15個月糧
依家開始有d迷唔知之後條路點行
一樣係英文差都唔諗住Charter

sub 仔 engine位呢個價應該冇幾多水位再多
上M位又覺得自己唔係做得嚟嘅料

而家好似釘死咗咁
可能一世都再上唔到

依家main-con 好垃圾，有時屌7返佢地教佢地做
Btw, 巴打做緊PE？

係

做得main-con / sub 仔 engine 好多都係後生仔,
可能而家啲job 有錢賺, 又多人入行, 一個job 好多人run, 所以每人啲load 冇咁大, 掂嘅嘢少啲, 條 learning curve 就長啲, 自然就好似咩都唔識咁

做sub好定3沙好

咩價？做乜？

幾爽，trainee 都16

中國機電？

原來咁高人工, 見到d電子佬做地盤20年經都係2xk

有冇巴打去過澳門做野
人工高 好吸引

鐵器防火板個d其實點入行

如果你係指地盤sub 仔 engine

其實都係差唔多, 係senior 啲咁解

做嘅解都係同engineer 差唔多, 做多嘅可能係要對下判頭payment, 開多啲會, make 多啲decision 囉

但唔代表以前做開嘅嘢唔駛再做

我自己而家仲有幫手做一開始做仔做開嘅duty

而一般sub 仔engineer , 畫圖出圖, 出form同 阿sir 收貨,驗 mos, 睇地盤進度追判頭開工, 夾CSD , 地盤現場夾嘢, 開地盤會, T&C , 行安全 等等

主要係咁, 再加一堆冇謂嘢
其實好多嘢做好多嘢要識

埋岩位一回事，埋位先後次序又係一回事
Work sequence係解決到，有design fault既話唔一定解決定

有啲 consultant 出啲圖直頭唔啱例呀
有時位都埋唔到

其實...除咗開job出圖同起貨/驗消防期

唔駛點OT...

最少一定唔係日日8點嗰種

岩岩轉行，請指點迷津

行頭:消防

學歷:唔關事HD

人工:16k

年資: 2年物管

工作內容: 應該咩都做

中國建築澳門有請人
有冇伏

行頭: Installation

學歷: Degree

人工: 15k

年資: Fresh Grad

工作: 乜柒都要做 上至同main con開會 下至交document同搬料

準備裸辭搵過份工

點解我又係做fitout 但o 到隻狗咁

Fitout行頭好細 邊間先？

咪撚做

垃圾BIM
做完晒時間
又返唔到轉頭

好多都用BIM

做sub con 都係做狗，您對邊樣有興趣就做邊樣

剩係想搵錢既話就風喉應該會易搵缺人

Installation即係做管工？😂大學生走去做呢個位

睇project，有啲大job緊要擺得多資源

想知邊到請人

樓主做緊咩 我就grad

您又工程？😂

你intern果份好唔掂咩

唔掂

邊科

civil等乞食

學歷 舊制中五 讀緊hd part time
行頭：Facade sub仔 蚊型公司
BD Drawing /shopdrawing 畫下加工圖
年資 3年
23k 雙糧+B仔約三個月人工

見到咁既post即刻入黎

十年都唔會考到牌 除非好勤力

行頭:main con

學歷: cic
公司包讀hd，4年死約

人工:18k

年資:3年

工作內容: 寫memo RFI CVI, submission, 追進度，
跟五金，開會做記錄，幫上司做私人野

朝8晚6 星期一至六

做Sub仔邊間公司好？

有冇工介紹 hd

做housing 會不會好d

邊間main con cic即是做學徙? 咁高人工

行頭: 電sub仔

學歷: R大

人工:30k 13+b

年資:6年

工作內容: 9~10食早餐
10~12 出下 po追下料
12~14 lunch
14~16 update下progress
16~17 tea
17~18 準備放工

朝9晚6 長短j
份工好hea, 班 AE super太做得野。
搞到自已好似廢人咁， 搵工中

請我返去拉抵下

名唔開喇 btw 呢排 jobsdb都有開 post ( 可能請黎代替我 )

比d tips

點搵

而家測量咩價錢左右

yes
唔自爆了
計晒所有allowance先有
同埋我唔係入職價 係做左3年先有喎

我入職得11k

但冇相關學歷都請？係咪勞工處搵

見到人講做sub con等如做狗，笑左，你有料既屌返main con轉頭都得啦，main con 好多PC PM都係淨左手交右手 屌人就大聲夾野就口震

我做三年facade sub，6個地盤得一兩個PM係有料，其他果d例又唔識，料又唔識，驗窗驗curtain wall咩method 又淨係識少少

講做sub con等於做狗既應該都係做緊main con 唔好覺得做main高一級，sub仔先係專科，main con先係打雜

經常屌鳩mc pc

做人隻狗都咁大聲 放你一條狗路好聲好聲
再串串貢JOB都無得你接 等乞米

人地扣鳩你$，叻到識飛又點

見有間做防火野既請人試唔試下好

入左好難轉返出黎

Sub con BS co/BSE
大約幾錢人工

bse hd 搵唔撚到工呀

呢D都要跑數?

你一定好廢

周街都請人

剛剛由sub轉去做main
都改變唔到我做main con係廢柴居多既想法
因為做個稱職/有料既main係難過sub好多

做main返8點 星期六full day 不了

邊幾間

10-5

新工壓力好大，又搵唔到工

做過巴打提既其中一間,真心惡做

傳說?

定plan out

單字英文個間

Main / sub ?

點惡做法？

兩間都有send過CV

Civil HD FG做Main Con AE 15K做唔做好

做測量都忍唔住笑

冇20k都不了

Sub

新工算大公司，21k,14個月糧，乜都要做，返830依家日日收1830 ，自己夾野自己追野自由訂料，有事比main con吊自己搞掂，以前未試過返工咁大壓力做野咁唔開心

後悔上手舊老細留我加人工冇留底 （因為舊公司冇乜前景我先走）

笑左 幾個留言乜鳩扣錢/玩安全/無job接
明顯無料人思維 淨係識諗點係地盤玩野
有無得講下main con d人點有料法？

如果做sub con係做狗 main咪一樣 狗屋大間d咁解，記得準時八點返工，btw返到地盤幫手嗌我起身，我sub仔返10:00

山頭主義 埋堆文化 Main con 不了

sad but true
做main con俾狗做

做隻返10既狗

做緊冷氣技工
年資2年
無牌
人工19
讀緊pt bs yr2
讀住轉文職
有無師兄打救

直接in冷氣engineer la
讀緊bs 又有落手做經驗
一定請

其實中哂全份Tender果間公司先叫MAIN-CON ? 咁單Job Civil判俾E&M
做E&M果間就叫sub-con?

但我係維修果邊
Install and draw 報價 出標 完全0

最少有經驗過fresh grad 去in la

讀完先轉ae好
定照in 細公司e

其實想儲多3年 攞到b牌再轉 會唔會叫價高d呢

有無ching知今年港燈gt 幾時開始返工？

你想轉文職，要多個技工牌黎做乜
你pt time讀書都係為轉工唔洗落手
一到門檻就拿拿聲轉啦⋯⋯
轉工再儲三年唔好過你做多三年技工？
技工轉文職一開頭人工實少左，除非你pt讀書讀到有得in senior 位

利申：讀緊學店pt building studies

有冇介紹

等多3年係入紙申請電b牌

有牌轉感覺好d姐

傻撚左，係掂嘅20k邊洗要degree先上到

又係果d信學歷大哂既傻仔
有學歷係起步好d，升唔升職同埋人工加得快唔快都係睇你做野，無degree要23k+有幾難呀⋯⋯一個地盤唔計落手做果d師傅，超過一半人過23k啦下話
如果你做科文/PC,三年無25k好走啦，一係間公司孤寒，一係你唔適合做工程

白紙入行畫圖仔，三年零一個月經驗，23k

利申：一過試用期就加到20k,本身19k

19k起步算唔差
我白紙入11k >16k> 第一年加到19k>第二年23k

我都係Facade 19仔
我間公司出名人工低 做死人

有冇人知中國佬過澳門咩價咩福利

有冇巴打分享下澳門做既經驗，住邊

巴打係澳門做？

有fd 係澳門做, 佢3-4年前做, 個時得半年經驗但都over 30k+, 但唔包住

佢自己一個租珠海500呎樓住, 聽佢講3-4k定再平d, 淨係記得好平

做邊間
有冇得介紹下

冇啦, 而家澳門市道唔好, 就算有人工都少好多, 唔似早幾年fg 都請仲要起碼over20k

計埋津貼有30幾就夠
知唔知澳門咩公司多

佛沙佬呢期先紅

你有無澳狗身份證？無就唔好諗咁多
除非你係有經驗，通常都係香港公司請完調過去澳門，揸藍咭（即係勞工證）

有身份證

咁就易搵好多，不過我就真係唔多見會請fresh grad

我4年經驗了

咁就易啦

咩公司請人先得

唔識上網搵？
再者，你又唔講你做邊範，點幫你

原來樓豬隻臭雞做打理

已經搵左
淨係見job hunter幫公司請
Sd完cv又冇反應
做左2年consultant 2年sub con
電器底

你就雞

Job db啲大公司好多要去bo

有冇明燈指下路

之前聽個朋友講西門子要堆人去奧門

不過做消防系統

想做電

Otis早一年話要人，但唔知呢家點

你個盤邊區

Lift唔岩做

我都有興趣過澳門做
搵快錢幾好

公司係火炭？

行頭 : 石屎廠
學歷 : 19hd 非工程
人工 : 16k
時間 9-5半 5天 standby
工作內容

無數文件
搵報價，上application買野，跟外判工程
覆地盤仆街投訴etc

慘在所有野要跟程序做，後補會俾人煩到仆街

總之間廠出唔到石屎就屎忽開花

行頭咁細 間野又唔係好
做LIFT真係咪搞

火炭

唔係啦 btw已經resign了

更新返

收到個12hrs shift 返六日既offer
地基 人工20k 左右
但有凌晨shift..

個個都係咁講

Bingoooooo

求簡評 仲諗緊返唔返好
好似返呢d會冇晒自己生活

店鋪main con裝修 project designer:
見客開會，出圖，訂material，跟廠production，
跟曬現場包括夾冷氣/消防/防盜/電/IT，一腳踢。多數大陸job，睇埋大陸班西工人既手工，有時趕起貨要stay大陸一頭半個月睇住.
25k/month係咪賤過地底泥 ？

做咁多野25k 少左d

賤過地底泥

咁冇機會認識了

做緊Bim半年想轉做十仔因為覺得自己好低人工，btw bim對做十仔有冇幫助
Ps:hd fg

otis人工都好低

知有十仔想搞bim
但應該都要做site多過做office

BIM應該有main con請

biwater 5-6days (depends)
18k 12month
過probation先開scheme

G

強哥肥龍好撚勁

千期咪撚做foundation，慘撚過做狗

做bim好呀，而家個勢都趨向用bim

法國地基朝七晚九，舊同學一做 做足廿年
依家好富貴咁

依d真係做一年就有兩年經驗

G你屎忽

好做？

桂地街果個盤？

行頭 消防

學歷 building survey HD

年資 岩岩夠一年 AE

人工 12k

工作內容：inspection 文件野 畫圖 湊阿Sir 落手留窿札鐵線 搬水喉 夾野開會 乜撚都係我
返工頭幾日阿Sir仲以為我係師傅 果頭落手做完 轉個撚頭帶佢去inspect

扎鐵線都識？😂

渣鐵線勾手鎚多過渣筆

12k仲做？
消防仔屈喉扎鐵線原來係常我以為得我咁慘

FG
17K
5.5 DAYS
冷氣(RETROFIT, MAINTENANCE)
DEGREE
廢J一名, 應唔應該做好

都做得過啦 你本身咩U? 有冇B仔or 13 month salary?

有人報啦

我想問PT BUILDING STUDIES 大約有幾多女生

夜晚

17k
6日，得7日AL
冷氣加電
學歷 degree

做地盤6日7al已經唔係錢問題 係精神健康問題

麻煩上面做工程但少過16k既撚皮揸巴士啦仆街

又無補水又乜撚都做，仲要得12 13k 都做，on9到呢

12k
拎綜援啦死仆街，做條撚咩

係 好彩有13個月糧or更多
不過都係做住先 騎牛搵馬

咩位

佢真係世界級

Main con有呢啲位咩😂 engineer assistant?

屌你老母呀

邊間？

行頭: Traniee

學歷:BSE DEGREE

人工:19k 5.5Day 長短週

年資: FG

工作內容: Paper work, inspection, progress check

有冇人知探測工程呢行係做咩

行頭:公司主做風 副水電

學歷:HD

人工:14K

年資:fg

工作內容:打雜

行頭： 大電
學歷： bachelor triple E
年資：2年多
狗糧：38K
日常：俾客屌，屌判頭，開會，吹水

main con ?

2年38k真係好勁下

算叻仔喎

有冇scheme?

Yes

岩岩轉左工
fit out
sqs
50k

想問aqs做油漆定係curtain wall會好啲？

有得讀照讀
唔為考牌為升職

二判做ae 做三跑
翻6日
15k 會唔會太低？
利申：白紙

5日半定6日無長短

6日得狗做

6日無長短

main con 22k 5.5日

2年經驗

有份cctv sub 仔
24k 5日工做唔做好
驚之後轉唔到出去

你地會揀做5.5日定6日有長短週
做緊4大惡判合約寫5.5日alternate day off
但實際上係返足6日alternate day off

BS sub con
主要做電 其次冷氣同消防
2年10個月
老底20K 狗埋福利23k
年中分花紅 年尾14個月糧
高不成低不就